\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_act}
\header{\textbf{Chapitre M2.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} 
{} 
{\themeMvt}
%--------------------------------------------
\begin{document}
\titre{Exercice : l'impesanteur}
\begin{contexte}
  Dans la station spatiale internationale (l'ISS), les spationautes semblent 
  « flotter ».
\end{contexte}
\begin{docs}
  \docL[sidebyside]{L'ISS}{iss}
  \centering
  \includegraphics[scale=.4]{iss}
  \tcblower
  \begin{itemize}
    \item\textbf{Mission :} organisation d'expérience en apesanteur 
    \item \textbf{Date de lancement :} novembre 1998
    \item \textbf{Partenaires :} NASA, ESA, ROSKOSMOS, ASC, JAXA
    \item \textbf{Position : } orbite basse (\SI{400}{\km} environ)
    \item \textbf{Durée de vie :} Une trentaine d'année.
  \end{itemize} 
  \raggedleft \textit{Source : cnes.fr }
  % 
  \docL{Schéma de l'orbite de l'ISS}{orbite}
  \centering
  \begin{tikzpicture}[scale=1]
    \newcommand{\rayon}{1.5}
    \newcommand{\altitude}{2.5}
    \coordinate (S) at (0,0) node[left] {T} node {$ \bullet $} ;
    \draw (0:\altitude) node[left] {$ M_0 $};
    \draw (45:\altitude) node[below left] {$ M_3 $};
    \draw (90:\altitude) node[below] {$ M_6 $};
    \draw (180:\altitude) node[right] {$ M_{12} $};
    \draw (-90:\altitude) node[above] {$ M_{18} $};
    \draw[dashed] (S) circle (\rayon);
    \foreach \a in {0,15,30,...,345}
    {\draw[blue] (\a:\altitude) node {$ \bullet $} ;};
  \end{tikzpicture}
\end{docs}
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{enumerate}
  \item Proposer une hypothèse pour expliquer que les spationautes « flottent » 
  dans la station spatiale.
  \item Calculer la force d'attraction gravitationnelle qu'exerce la Terre 
  sur une spationaute de \qty{60}{kg}
  \item Représenter cette force sur le schéma du document avec le vecteur 
  unitaire orienté de la Terre vers la station. Préciser l'échelle utilisée.
  \item Donner l'expression vectorielle de la force d'attraction gravationnelle qu'exerce
  la Terre sur la spationaute.
  \item Calculer le poids de la spationautes si elle était à la surface de la
  Terre. Comparer la valeur obtenue avec la valeur de la question 2. 
  \item Conclure quant à l'hypothèse.
\end{enumerate}
\vspace{0.5cm}
\textbf{Données:}
\begin{itemize}
  \item masse de la Terre : $m_{\text{T}} = \qty{5.97e24}{kg}$
  \item rayon de la Terre : $R_{\text{T}} = \qty{6.4e3}{km}$
  \item intensité de pesanteur : $g = \qty{9.81}{\N\per\kg}$
\end{itemize}
% ------------------ à faire plutôt dans le chapitre précédent sur le mvt----------
% \section{Partie 2 : Le mouvement de la station}
% \begin{enumerate}[resume]
%   \item Quel est le référentiel le plus adapté à l'étude du mouvement de l'ISS?
%   \item Caractériser son mouvement dans ce référentiel.
%   \item Calculer sa vitesse en \si{\m\per\s} puis en \si{\km\per\hour} et 
%   commenter le résultat.
%   \item Ajouter sur le schéma précédent le vecteur vitesse en $M_0$ $M_3$ et $M_6$
%   \item On dit parfois que la Station "tombe sur la Terre mais la manque à 
%   chaque fois". Expliquer cette phrase en quelque ligne.
% \end{enumerate}
% %
% \vspace{.5cm}
% \textsc{données :}
% \begin{itemize}
% 	\item Rayon de la Terre : $ R_\text{T} = \SI{6.4e3}{km} $
% 	\item Intensité de pesanteur sur Terre : $ g = \SI{9.81}{\newton\per\kg} $
% 	\item Constante de gravitation universelle : 
% 	$ G = \SI{6.67e-11}{\newton\per\kg} $
% 	\item Période de révolution de l'ISS : $ T = \SI{93}{\minute} $
% 	\item Périmètre d'un cercle de rayon $R$ : $ L = 2 \times \pi \times R$ 
% \end{itemize}
\end{document}
